墾丁大街成全台最爛夜市

2018年05月01日

墾丁大街成全台最爛夜市

墾丁大街夜市

【本報訊】台灣夜巿劏客事件時有發生，日前台灣傳媒公佈「全台最爛夜市」的投票結果，三甲位置分別是墾丁大街、高雄六合夜巿及台北士林夜巿，至於票數最低的則是台中逢甲夜巿，僅獲45票，「負皮」最少。

標價不實 衞生差

台灣網站《yamNews》早前邀請網民投票，選出「全台最爛夜市」，共1,248人參加，其中墾丁大街以266票佔據榜首，得票率21%，而高雄六合夜市則以238票緊隨其後，得票率19%，雙雙以大比數拋離排第三的台北士林夜巿。各夜市的問題主要為店舖標價不實、不正當抬價、衞生環境差等。

墾丁大街一名姓蔡商人表示，去年增設垃圾桶及清潔工人打掃後，衞生問題已有改善。
墾丁大街自治管委會主委曾春惠無奈地說，現在攤販只能互相鼓勵，下月春浪音樂節將重返墾丁，希望藉此重振形象。

至於亞軍的六合夜市，有水果店坦言對投票結果感到難過，自言是30多年的老店，一直都是明碼實價，提醒消費者在夜市購買水果前可先請商人秤重。六合觀光夜市發展促進會主委莊其章則批評網民不公平，指夜巿有許多價廉物美的小食，一直沒加價。

墾丁大街近年屢傳劏客事件，當地的滷味、乾麵及漢堡因商人開天索價，被網民戲稱為「墾丁三寶」，令旅遊業重創，自2016年開始，墾丁觀光人次大跌211萬人，被形容為雪崩式下跌。

上一則
英護膚品牌 于品海14億收購

下一則
《爆相爆片》四月第三輪揭曉

英護膚品牌 于品海14億收購

Crabtree ＆ Evelyn懷孕員工 被炒兩次 遭警押走不滿受歧視 入稟獲賠10萬

中國人做生意係咁架啦

抵死
不詔被拖累、正經做生意果D好慘

當人on9係咁劏

羅東夜市真心唔錯 推介

港豬最愛

台灣d夜巿食黎食去都係個幾味
唔係甜到漏就係油到爆

地溝油

無地溝油反而唔好食

去過台南花園夜市，高雄瑞豐夜市發覺唔係咁爛咋喎

同六合比係好好多嘅 不過都係屎黎

所以得票咪低D囉

124 vs 57

中國人緊係要黎劏， 係香港人先咁蠢， 比佢地住晒郊野公園， 免費遊香港

傻鳩先去繁支省

士林死剩個名

去過逢甲夜市好鬼正

逢甲

士林如果唔係改成而家咁可能冇咁多負皮

依家改到一舊屎咁
但仲係好多人

因為個名
但總括黎講仲算叫做好行

六合夜市真心麻麻
第一次去好失望
墾丁好六合少少，多啲野望下
但唔知係咪而家做衰左
我08年去最多只覺得係一個普通夜市
又未去到差到不得了嘅地步
可能呢幾年真係太多遊客
佢地太多太易賺錢搞到差左

個夜市我唯一覺得好食係有檔咩爆漿小籠包之類，其他夜市冇見過，不過食果陣都係0幾年嘅事，唔知執左未

士林始終出名

逢甲真心掂 推介過幾個fd 由台北改去台中 一致同意台中正好多

高雄瑞豐、臺北師大同寧夏都唔差喎我覺得，
高雄六合就真係柒咗啲嘅⋯